『薪火post』BNO 續期資訊(105) 睇頂置 –– 抵壘政策 之 執好嘢未

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

最新續期資訊

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未轉 being processed 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

我哋呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

去旅行用BNO寫咩國籍?

British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？

如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

截至2020年6月26日，有363,099 本有效BN(O)護照。

The current number of valid British National (Overseas) passports
Her Majesty’s Passport Office can confirm the total number of British National (Overseas) passports that currently are in circulation as of 26 June 2020 is 363,099.

截至2020年10月2日，有469,416 本有效BN(O)護照。

Her Majesty’s Passport Office can confirm the figure for British National (Overseas) passports currently in circulation as of 2 October 2020 is 469,416.

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月起接受申請
2）可以在英國境內申請
3）簽證期：30個月簽証，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
4）可以工作或讀書，但不可以申請Public Fund
5）居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有BNO國籍 （毋須持有有效BNO護照，有效的BNO護照能加快審批程序，BNO護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）要有肺結核健康證明（可在英國檢查）
6）支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人，即持有BNO國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

UPDATE 22/9/2020
Adult child born on or after 1 July 1997 (and their partner or child under the age of 18) who normally lives with you)

由於BNO VISA於2021年1月起接受申請，BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有有效BNO護照，需照持有BNO國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明持有BNO國籍人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

英國內政部亦在9月22日更新，BNO國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗12日

繼續插旗攞櫈仔排頭位
8月3 being processed
望106前出黑洞

剛申請...希望年尾前收到本bno

BNO Application approved
我係英國人呀 Hi

希望大家都盡快成功Approved

lm

8月7日processing lm

👍

8月2 processing 留名

有冇人遲得過我！

黑洞中

原來我算好彩, 唔太慢
Application history
StatusDate
Passport printed and sent 1:21pm on 5 October 2020
Application approved 8:39am on 3 October 2020
Application being processed 2:54pm on 27 July 2020
Documents received 10:53am on 27 July 2020
Use paper form to confirm identity 3:30am on 24 June 2020
Ask someone to confirm your identity 5:10pm on 23 June 2020
Application submitted 5:10pm on 23 June 2020

但係老婆衰左, 因為未申請過BNO, 但97前又去過旅行, 都唔知用乜護照去
回封信話
Unfortunatele, our checks confirm you were not registered as a British National(overseas citizen)under the HK(British Nationality) Order 1986

你老婆可能係 BDTC

我都估佢係,, 父母中華膠, 97匪國入侵一定好開心, 唔肯轉BNO

不過HM officer又會攪咁耐先知

好耐無上過嚟... 估唔到呢個POST長生不老...

到咗5+1出
應該都冇咩人續
係之前突然BNO未續到先日日叫救命

到一月又一窩蜂問份申請點填...

我有兩個朋友都LOTR過咗去英國,好似準備搶閘申請BNO VISA咁...
依家爆疫,所有申請NI,銀行戶口幾乎全部停咁滯...
估計啲VISA申請同護照續期一樣有排等, LOTR到期個BNO VISA未到手都唔知點,戥佢地擔心

屌 要countersignature

今年會唔會過60萬

你太太中唔中身份證大法？報lost有無ref no？

You’re British.

辛苦曬 星期六開工
我係英國人

We’ve sent you a letter
有冇人知會用邊間courier寄過嚟同要幾耐先到？？？

CHECK EMAIL

我都15號寄出左 希望下星期收到
巴打你收件果陣係咪要親身簽收？

冇收過email

一開始有交副簽架

佢咩職業同國籍

今日都收到DHL 送上門BNO
9 Oct approved

老師 揸BNO

有效

佢本bno未expire就同HMPO argue
expired就乖乖地搵第二個啦

已經話咗可以留到直至出左BNO VISA

老師朋友嗰本bno冇過期 我用同一個人副簽幫第二個屋企人續反而冇問題

LOTR到期前apply就得

覆返電郵問啦，通常過咗90日，叫你填os form啫！郵寄？通常等唔到！有人估寄平郵！

你問返個PE 咩事！唔好俾個template 嚇親，好多時係個PE 判斷力有問題，你話副署人簽過並成功批核！希望你個case唔係因為張副署表唔見咗吧！呢幾日好多呢啲case，有啲經溝通後唔使再補交！

今朝我係廁所屙緊屎
都係老母幫手收

覆返application果個email?

有無搵清楚電郵有無收過咩？無嘅你直情Twitter DM佢哋會快啲回應。

冇收過
Twitter係咪呢個？？

有可能係Dhl，亦有可能係空郵

應該唔係DHL

見你地個個都有，我都好想要

今日Application approved
7月6號簽收 用bb相 有舊passport 無副簽

係

你咪咁對Sam哥啦！佢行過晒所有可以做到嘅嘢，雖然仍無結果，但絕對值得尊敬！

thank you, 我星期一dm佢

Hong Kong bill 2019-2021就快二讀
不久之後可能有好消息呢

兩個月仲整緊
想問approve咗是咪都會有email send黎
唔想成日check

即刻啦，仲等星期一！

係
有email同sms

我見佢twitter寫weekdays 9-5

Sam 哥,幫自己做返個具體計劃,早日脫離魔爪
我跟呢個POST都跟咗五年. 雖然我本BNO依家功成身退,但五年後到期我仍然會續.
有機會返香港,我想試吓國籍變更點玩法

我824 processing 仲未有

巴打係身位證大法報Lost申請？
你呢個等候日數可以破紀錄啦喎

我之前懶到用28蚊船寄去英國寄左成個月，到佢地開我封信果陣個systems 已經timeout
最後寄左表格比我填完再寄過去，到今日收到bno了

而家續好似真係唔洗出世紙/父母資料了
我同我朋友申請個系統冇話要(BNO additional documents嗰度都冇)
淨係要本舊BNO 彩色copy身份證+特區 住址證明 副簽比預期中少文件

7月頭系統改晒啦

睇置頂

二讀完都仲有一堆野搞

三讀之類，唔知啦

呢而家去左邊度啊

我諗你都叫做喺度陪左我5年？

咁你又講得啱呀，真係咩都試過

連NS form同letter to The Queen （即係御狀）都試過

平郵=

中國泰國越南馬來西亞新加坡緬甸印度莫三比克南非安哥拉塞拉利昂摩洛哥西班牙葡萄牙

全部國家都經過再停一至幾日，最後先到英國

即係以前玩嗰d航海時代4之類遊戲呢中間仲要補給之類，去到某d國家又要off load再裝過呢

天荒地老，過左接近1季就會到喇。

我間中上嚟. 應該都足五年.
等咗N世,英國終於肯俾條路香港人攞完整公民身份. 歲月催人,祝你早日搵到條後路.

呢本點入手的

我早過你一個星期process都未有

都唔會停太多國家，而且平郵船運都好穩定60日內到英，爭在皇家郵政派件會唔會卡住啫。

並實船運係好穩定，不過係慢啲囉，hmpo拆唔切信，平郵呢條路都斷埋。郵寄就得返e-express 用得吓咋，預兩星期囉。

我係英國人 Hi
目前等緊Printed and Sent

3月申請
7月1收到錯passport
一星期後寄返hmpo
8月send email問status 話5知去左邊要調查
9月send email問，話個officer absent 所以未process
到今日都未有消息
其實係咪有野搞錯左？

錯資料既passport

唯有同自己講 好快會有消息
Btw你approved嘅話 講聲我知

我已經佛系
耐唔耐click黎望下

On9 DHL啱啱打黎問係咪無人喺屋企收件 之後叫佢扔低喺管理處
心諗我完全無收過任何sms喎
跟住收左線十分鐘之後先收到sms通知今日派件

我全家都係黑洞，完全出唔番黎

慢慢啦 有快有慢好正常
7月轉being processed 既都未清哂

第一幅圖，我諗好多人都唔知道當年有BNO身份嘅人係有344萬人，而5月底藍韜文宣布擴權開始，我先好驚訝有好多人原來係唔知呢條數，先有錯覺以為290萬係合資格人數，其實290萬係已經擁有BNO身份嘅人。

試下再追下

佢哋係咪文盲黎架

你應該要求有關PE 報返個情況你知！首先要知道你本錯證，到咗PE 手上未先！然後每星期追一追個PE。

用公司DHL account 寄去HMPO 先舊幾水...
DHL worldwide express

我呢個星期都成日答同一問題！係幾乎每日！你識爬文就唔會問呢條問題！

唔好俾呢封template 嚇窒！問清楚個PE 究竟副署人衰邊瓣！呢度試過幾單都係個PE 判斷力問題！有人經溝通後個PE 問返同事過返！有人關係同學彈但如果寫朋友就過！有人係PE 收唔到副署表喎！有人兩份申請同一副署，一個批一個唔批！你唔好放過佢，問清楚先可以見招拆招，唔好見到封信就驚，可能借咗人手，唔熟個習慣啫。

今日終於收到女皇陛下發給我的護照了.從此遠離火車頭.
being processed 929

黑洞終於見天
想問我係係公司DHL寄過去英國果邊
依家本野會寄去屋企定公司

正常寄返地址證明嘅地址

有英文版

間中上嚟打吓牙骹

感謝

7月27 being processed到依家
洗唔洗問下呢

好，我大概知邊個pe，再send去問問

問完都唔會有你滿意既答案
只有無奈

咁繼續等

我仲未收到依個email

你填咩地址就寄咩地址
地址證明冇關系

我同你同一日
一係你問下副簽個位朋友有冇收到hmpo嘅email
因為幫我副簽果位收到email叫佢scan bno資料
如果冇就唯有等下

可以Twitter dm問下

我都冇咩覆POST

好似越黎越嚴咁

929 開始處理咁快有? 1個月都唔洗

又係特快隊

遇上唔係做開嘅PE 就真！

更新
9/7寄到
23/7 being processed
19/10 approved
中間錯住址證明搞左10日8日

講起副簽
我搵咗勁耐,由無到過期到而家有效,但非專業人士
希望冇事,呢幾日就寄了

近排多咗副署人要寄資料頁，另外就彈咗好多副署，而似乎單單個原因都唔同，看似收緊實則遇上生手。

盡力而為啦

幫我副署個老師fd
副署表填左佢屋企地址
Approved

所以睇人，遇上殺手PE

而家副簽人係用bno都要寄資料頁?

所以唔明原因，正常佢哋入機一查就得啦，一係填錯，但無理由咁多人填錯！我懷疑個PE 唔理好醜，見無資料頁就撳制出信，補返到嚟見到原來自家護照就：哦...係咩！

似係請咗啲唔熟手嘅人黎做，唔建議一開始就自動波畀副署人個人資料頁影印本，如果佢哋問起，建議先回覆佢哋講返BN(O)副署人無需提交個人資料頁影印本呢個規定，同要求提交嘅原因再睇下佢咩反應先再決定。

雖則話佢叫你寄咩要咩文件就因應佢要求唔洗畀多
但畀完佢又彈返畀你叫你補寄又係慘
定其實寄多無壞?

都好耐冇見到人話咩morgan received 定邊個邊個

Wales又lockdown

今日收到本BNO上面的HKID check digit係錯的...
正確係0
BNO上面打左C

試過用Skype打去英國HM PASSPORT OFFICE 但5分鐘斷一次線...
請問大家有無咩方法可以好方便咁整左佢？

睇DOC

可以Twitter DM 佢 及 upload 幅錯體既圖俾佢睇

等官方俾回覆及郵寄地址寄番本錯既BNO俾佢地搞

想問下響護照簽名係簽設舊BNO果個，定只要簽宜家自己簽果個？我記得好似上網續証時係無簽過名

Thanks...做左了 不過好奇怪，佢Twitter叫人唔好send相或個人資料比佢

你哋成日諗寄多咗無壞！但你做PE 會點諗？佢哋基本責任就係睇晒所有嘢，正常每一版都要睇！如果個個都交多餘嘢，係咪想個黑洞越嚟越大？就算補，點補法先？我單計護照資料頁，影張相電郵去得喎，麻煩程度低好多！其他就只有自己出世紙正本！主要係included child 啫。其他就係一家人申請，你哋成日話要分得好清楚，每份一個封，咁人哋咪照分開處理囉！其實一家人，做乜分得咁清楚？我唔會建議一家人一齊寄，啲文件分到可以獨立處理，反而每份mark晒pex no，有張清單講明邊啲共享仲好。咁情況，咪就係要乜交乜，交唔到寫信解釋，唔好交多餘嘢囉！PE 判斷能力係要訓練嘅，咁我哋咪幫手訓練吓佢哋囉，唔好成日驚乜驚物，續證啫使乜驚呀！

你或者send去呢個email試下
利物浦@hmpo.gov.uk

少咗人申請！有舊證嘅真係會LOTR或下年申請bno visa睇咩要求再諗。其實又真係睇唔到仲有咩情況，會好似678月咁，趕住去申請，呢期俾F5巴講中晒啦！不過咁，如果bno有平權，到時就另一高潮了，到時唔係續bno而係申bc！希望呢日見到啦！

你鍾意啦，無關係㗎！

正確，你講咗你問題先，佢會另作安排聯絡方法跟進，保障個人私隱嘛！

唔該巴打
但張身份證同護照相已經DM左啦
唔可以收回

有無巴打知英國境內申請LOTR幾耐會批到

明明我14號received

唉！跟佢指引嘛，咁心急做咩！等回覆啦唯有。

我個fd係學生，副簽都照批，有啲又要專業人士，好似好睇彩數咁

幾耐之前批?

剛剛琴晚寄到手上

唯有係咁啦，感謝巴打你幫忙
我個人性急。。。

我寄英國平郵信件真係未試過，但平郵包裹就有，包裹係要兩個月多1個幾禮拜（70-80日）

E-express最近試過15日，同空郵差唔多。

嘩，算比較冷門，恭喜你

E-express 根本空郵嚟，多四個狀態更新咪收多少少錢咁啫。呢度都係六月有幾單平郵，50幾日就到。

出洞了

個PE話我個副簽人個簽名唔接受

Lm

唔止
佢哋仲搵唔到個countersigner

琴日又有個又係簽名唔match.有問題

睇住啲伸手黨問嘢但冇人答真係爽

其實有人係佢哋問之前就答咗

迫班撚樣追post

但我朋友話冇人搵過佢，連mail都冇

Email如果跌入spam太耐有可能自動清走咗喎

創作力量同幻想會嚇你一跳

本bno已經收到，但本身寄去啲文件幾時先會寄返嚟？

睇頂置

Sor9

又係簽名問題？佢哋要副署人簽返之前申請時個簽名？即係護照上印咗嗰個！咁就唔關副署人合唔合格，只係對唔到個簽名啫！

其實封信話聯絡唔到副署人關於簽名問題喎，同埋呢封信應該唔係個PE 答你。

呢個追查唔到㗎喇，有時可能填錯咗都唔定！你一係問返副署人簽名會唔會唔對之前，另外如果想同一副署人簽返，咪電郵問吓得唔得同簽完電郵去邊個地址。

我想問佢地會唔會打電話黎架
頭先有個英國電話 +447418353814 miss左

點解唔寫全名先寄
成日退件好咩

睇黎呢排多人返左工，等左3個月終於approved

只可以話+44 7字頭係手機
+44 78 係🇬🇧李➕✖️字頭

即係白撞多啦

鬼佬習慣英國咩都係用簡寫... 倒如HSBC UK ATM card 同信件都係用 MR T M P CHAN 代替Mr Tai Man Peter CHAN, 得返姓氏

p.s. 住英國收到同屋友封HSBC 都差啲認唔到, 淨係寫 MR B JOHNSON

會，但唔知係咪呢個號碼。

會唔會再打過架
問你乜野

我哋係SF，你有快件.....

好難講，HMPO 依家多數電郵問，可能IDD budget 有限！有人報告過，打嚟嘅識廣東話！

英國手機太空卡打IDD先平... 以前有個plan 係 £15/mo 10GB data + 1000 min local+international.
仲有TESCO 電話卡, 幾p 1min 打返香港.

咁快
畀咗咩文件,有專業人士副簽?

咪努力搵副署囉！依家寫信唔係好接受，尤其係上一輩！

近期啲可能分流咗，去咗借人借地方嘅office ，但有機會唔熟手而彈啲無謂嘢！

或者到時Home Office flexible 咁話Bno=BC
唔洗特登叫人換passport
等你renew passport時先轉做BC
transitional arrangement for BC convertion from BNO

己收到 Passport，想問申請文件係咪都會經 DHL 寄來

5+1 只係 lifeboat plan .
so 人到英國就好多種玩法。

BNO VISA只不過新加個VISA policy
唔涉及BNO status嘅實質改變

但BNO 變 BC，呢下改變就大

利申：83年前出世嘅CUKC，希望BNO平權成功

我都係 CUKC . 所以人最緊要過到英國先係神，唔係就講乜都假。

走
都要錢同決心嘅

留係香港真係唔樂觀

上星期四 approve 咗 但一路都冇tracking no. 想寄去自取站可以點做

一定要簽收

邊個講
我自取的

Btw佢未print out當然冇tracking no.

想問下dhl寄去
依家home office 果邊approved and sent
大家隔左幾耐收到

Someone will need to be at home in order to sign for your delivery.

1.Email講
2.親身經歷 淨係可以改收件時間

星期5轉printed and sent,不過都未有tracking no.

咁冇計 人哋指定你個case要簽收

喂同期

Sms 叫人sign passport 但tracking no. 都重未有

我都冇理到個no 你預一星期內寄到

Tracking number有啲簽收完先有

同問，轉左printed and sent之後係咪會有另一個email俾tracking no.?

終於搞掂

對唔住 doc有講dhl會短訊通知
當我冇問過

Approve左了

想問下RQ1個email係咪有人覆㗎？
佢叫我補文件

我問返佢野冇覆過

British, you are!

九月尾printed and sent，上星期先收到dhl sms，但係睇個tracking record係話彈返俾發件人唔知dhl搞唔乜

請問有冇巴打試過3個application同一個信封去寄？

睇doc la

等吓啦你理柒頭 早又唔續宜家先嚟搞

班

我都係九月尾printed and sent 而家都淨喺收返啲文件 本新證仲未到

same

搞咗幾個月
今日終於收返所有野

6 aug here

我知呢一刻問好遲，但如果而家先申請需唔需要1年

我人係澳洲幾年但本bno係香港
諗起要續番都頭痛
本護照張相仲要係我幾歳個樣

E express 而家平過空郵，如果重嘅話

你咪隔啲時間再問囉，唔係係Twister DM佢哋，問回覆電郵係乜。

唔使一年，你無追post呢期LIFO咩？唔需要頭痛啲乜，睇完doc就心裏有數！人在澳洲咪個個都幫到手副署啦，仲有咩值得擔心？有舊bno就一定續到！事頭婆話嘅！

請先睇doc!

入落同一封無問，如果一家人嘅，唔需要裡面再獨立入信封，文件mark清楚相關pex no，另外寫張清單表示邊啲文件係共用嘅。

有人試過彈返轉頭3次，都係等佢DHL 返嚟。

Thank you 巴打

終於收到bno...6月中申請

有排等...

Thx bro

岩岩收到sms,希望hmpo唔好填錯名

DHL 係咪屋企人簽收左得？

hmpo幾時update passport on the way？

上星期5

簽都係 好開心阿

我

今朝返緊工收到DHL msg話今日送
拿拿聲改鬼佢做星期六再送
返屋企無啦啦有人摸左上黎送件

Delivered - Signed for by: RYAN MORAN
October, 21 2020 08:51 Local time | LIVERPOOL

收件到簽收52個鐘

DHL 好似慢左

我星期一個日寄到去個邊簽收
岩岩hmpo received

好耐無追POST
想問下，屋企人8月8 documents received到而家都仲係process緊，係咪仲係一個正常range入面？

六月都未清曬

唔撚係掛

咁我自己個本真係express黎
6月寄8月就返到黎

並不是FIRST IN FIRST OUT

見到好多人收到d reject countersign 嘅email
想問下你地係being processed 幾耐之後收到呢d email
824 processed 但年底覆搬屋
想快d收到

我都係8月8號process 到依家都無update

搬屋都唔怕
因為DHL 寄d文件過黎
可以改去Alfred櫃拎

幫阿媽續BNO, 竟然彈左句話你申請續BNO但而家話你聽係唔知幾時俾到本新護照你同退番文件俾你，咁都得?

想問下有冇人係approved 之後淨係9月尾收到舊証，仲未收到新証?

衰眼鏡遮左對眼少少

可以戴眼鏡影架咩？

\|/ 上下香 放西瓜
望佢早日出黑洞

有冇人試過轉左Paper form寄完OS01同副簽實體相過去, 然後話張實體相唔合規格要交過張相？ 尋日durham果邊email叫我上online system交過張相, 但舊果個PEX number已經用唔到個online system(話moved to paper form, don't track your application here), 新果個paper form的ref number又用唔到個online system.

EMAIL

TWITTER問

EMAIL問

係online入資料會彈出來

點ONLINE入資料

申請個時問個啲問題

How long it takes
Coronavirus (COVID-19) – in line with public health guidance, we are working with fewer staff. It will take longer than usual to process your application.

唔係呢句，直頭話唔知幾時俾到1你

多謝中國喇

就係咁，唔想你地追

你爬吓文就知道申請續證依家預唔到時間！呢幾日仲有啲係六月申請，寄到去得拆信都成個月，之後處理三個月先等到批！你話系統點解唔戴定頭盔，話申請時間唔知幾耐，本證同文件預計唔到幾時俾返你，等你唔會等閒就搵佢哋問幾時批同寄返啲文件俾你！

冇錯

補交左啲document隔左兩日就approved 兼send埋
我第一本bno

唉 諗住搏下無副簽得唔得
彈返轉頭

啱啱話張相唔得
明明upload相嗰時佢個tool話得架喎
要點影先得呀

INCLUDE CHILD

係呀

反而我阿媽係成日話我有bno 跟住搵哂全家啲bno出黎都冇我個本

最後發現係included child

Btw included child 係咪會等得耐過renewal?

問HMPO

唔知關唔關事
但我媽本renew寄左番黎一兩個星期先通知我補交正本文件

想問下如果媽媽BNO過咗期未renew Included child可唔可以照apply?

絕對得 因為我就係呢個情況

Thanks Ching

The Hong Kong BN(O) Visa will be open for applications from 31 January 2021.

There will be no quota on numbers.

A five-year visa will cost £250 per person. Applicants will also be able to apply for a 30-month visa which will cost £180 per person.

申請咗bno等咗幾個月終於搞掂話寄返比我
dnl 退返比寄件者

快件退還給發件人

十月, 21 2020 16:15 當地時間 | LONDON-HEATHROW - UK

想問我而家可以點做？

睇doc

今日上完香 即刻批左

想請教下8月尾收左舊文件。到而家都收唔到DHL msg話deliver新BNO正唔正常
同期我媽媽都已經係8月尾果陣收晒舊文件+新BNO了
打過比DHL幾次都話無單no. 用晒所有方法Search過我個名都無收到件
我唔知點算好好迷茫

點解你唔直接搵HMPO?

搵到了
話咩都唔駛做等再寄（唔知要等幾耐）

希望就係咁簡單就好了
等死人

已UPDATE

我 send過兩次email都無feedback
係咪只能夠打長途過去
同埋我9月再上HMPO 個網唔知佢係咪當 case closed連 check history 呢版都 login 唔番

有無Twitter account ？DM佢哋

佢話秋季出Details
呢個就係Details?

Of coz!! 我試下先～～～

應該係

驟眼睇，只係講咗個visa 幾錢同一月頭變咗一月尾就無其他嘢講過

以英國做法，應該係份幾十頁以上嘅文件先可以叫Details, 仲會有埋Q&A, Scenario

呢個似新聞稿多

出左新網頁
睇緊有無新野, 一齊睇下

有
又要改

睇完，好彩都唔止至少排開咗之前嘅疑雲
雖然未公佈哂，仲有啲係More detailed information will be published before the visa route opens.

1. other family members (parent, grandparent, brother, sister, son or daughter) in exceptional circumstances where there is a high level of dependency 除咗子女，雙親祖父母甚至兄弟姊妹都好，只要證明high level of dependency 就可以跟機

2. TB Test。依家係英國又住夠6個月以上就唔使做TB test ，否則住唔夠6個月或者香港申請嘅就要做埋先

3. 除咗visa 嘅費用，亦公佈埋 IHS嘅費用，5年visa 成人£3120， 18歲以下就£2350

續都慳番，直接申請

You and your family members must all apply together at the same time. If your family members do not apply with you, they will not be able to apply for the Hong Kong BN(O) visa to join you later.
Children under 18 should apply with both of their parents, although there are some exceptions.

我同老公都有
我過
佢死都唔過
我地無仔女
我係咪要離婚先搞得惦

你可以自己一個人去
咁你唔想留手尾嘅咪離婚囉

5年後佢個仔未有資料申請BC
除非個仔無左阿爸
因為人地寫明要跟父母一齊申請

無仔女

有冇人知即係點 唔該
Thank you for your passport application. In order to proceed with the application, we need some more information.
The passport sent in with the application form was already cancelled. Our records show that you/or the person applying for the passport were given another passport after this passport was issued. Passport holders can only hold one valid British passport. Therefore, please send me the most recent passport for cancellation.
Our records show that a passport has been previously issued to you, after the one submitted. If you still have this passport please send it to us. If the passport has been lost, please call us on +44 300 330 0000 or, alternatively you can report the loss or theft of your passport at report-a-lost-or-stolen-passport
You must return all uncancelled passports (British or otherwise) with this letter. If the Home Office has kept your foreign passport or travel document, or if it has been lost, please confirm this in writing or by email. If you reply by email you must type your name and date at the bottom of your email reply.
Please send your email reply to HMPassportOfficeDurhamRQ29@hmpo.gov.uk.
If you have any questions about this letter please contact us on +44 300 330 0000 available from 8am to 8pm (UK time) Monday to Friday and 9am to 5.30pm (UK time) on weekends and UK public holidays.
To stop your documents being damaged in the post we recommend that you use a strong secure envelope.

因為我已經寄左舊果本bno俾佢

呢d 講緊1個bno帶人走既case啦
成家有bno又分開做visa邊個理到你係咪一家人丫

你係唔係畀咗本已經剪咗角嘅過去呀？

Our records show that you/or the person applying for the passport were given another passport after this passport was issued.
你寄過去本護照已經註銷咗

我印象中果本係未剪過
但係如果依家個application cancel左
即係我要重新去報失之後再搞過？唔該

1. 首先係咁咦，搵多次有無第二本你嘅BN(O)
2. 有嘅就寄，無嘅就覆佢，同佢講你寄嗰本嘢無剪角。問佢你寄咗本乜嘢日子簽發嘅護照畀佢同新啲嗰本係幾時簽發，睇佢有咩答覆，佢咁都講得出嘅咁咪報失囉。
3. The passport sent in with the application form was already cancelled.呢句嘢佢無話你嘅申請已被取消，佢話你寄咗本一早就被註銷咗嘅護照畀佢哋。巴打有意去英國嘅話真係要惡補下啲英文。

無得搏大霧，就係班仆街玩爛咗個市，依家彈嘅機會高好多！

清晰唔可以有背影，影大半身俾位佢cut！最好唔戴眼鏡。

有無巴打8月中收到BNO passport email話收到documents
但到依家都係咩消息都無？

過咗11月先問喇

酸民巴教咗你點做，不過留意多一樣，呢度有個case，個PE 認錯咗另一個同姓名同日出世嘅，要佢不斷取消舊證，你睇吓到時會唔會有奇怪要求，再上嚟報告啦。

有個副簽問題急問
搵到朋友肯幫手做副簽,但佢本BNO未寄到手同埋待業緊
可唔可以照整副簽先?
因為我就嚟過90日限期寄文件去HMPO
一旦過咗限期除咗重新親手填form仲有咩手續?

唔該晒上面幾位巴打
我會惡補架啦

過咗限期就要比多次錢申請

佢冇新bno喺手點填passport no呀
仲有90日內未寄出就唔係親手填form係畀過錢

啱啱新搬屋未有官方住址證明 淨係得水務署 好似之前追過post話儘量唔好 想問下除咗之前有巴打話申請個釣魚牌之外仲可以點先有？唔該晒咁多位

差幾多日呀？呢幾日夠鐘嘅話，你個case 仆街仔都要做一次架啦，DHL咗佢先啦

係呢段時間就繼續搵第二個幫你簽，你個朋友如果本嘢仲未print嘅，我怕你等唔到喎

過90日就要重新俾錢，嗰度成千銀
點都交咗出去先，就算有事最多都係補交
（下次唔好啦）

我跟佢要求果幾樣文件寄過去, 冇副簽, 而家連本新野都拎埋啵

你得唔代表人人都得

你不如幫佢副署喇

求先眼殘睇唔到 咁我照寄先 唔該晒希巴

就快到你
呢個post爆之前轉

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月31日起接受申請
2）可以在英國境內申請
3 ) 沒有簽證數量限額
4）簽證期：30個月簽證，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
5 ) 一次性5年期簽證收費每人£250，可續期30個月簽証收費每人£180
6）可以工作或讀書，但不可以申請 Public Fund ( social welfare benefits )
7）居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有 BNO 國籍 （毋須持有有效 BNO 護照，有效的 BNO 護照能加快審批程序，BNO 護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）持有認可肺結核健康證明（可在香港或英國檢查）
香港認可檢查中心列表：

6）支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用
成人費用：
30個月簽證：£1,560
5年期簽證：£3,120

18歲以下未成年子女費用：
30個月簽證：£1,175
5年期簽證：£2,350

若 BNO VISA 申請人，即持有 BNO 國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴 BNO VISA 申請人

居留權與國籍 Settlement and citizenship

居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），如果持有其他英國簽證並於英國居留，例如 general work ( Tier 2 ) 簽證，已居留年期可以計算入 BNO VISA 居住期5年內。

符合以下所有條件，並居住滿5年，方可申請 indefinite leave to remain（ILR）：

1 ) 符合英語能力要求，只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教方可豁免。英國以外大學學位可於 UK NARIC 確認其學位學歷同英文程度符合英語能力要求
2 ) 在 life in the uk test 合格
3 ) BNO VISA 居住期5年內連續12個月沒有離開英國本土多於180日
4 ) 支付申請 indefinite leave to remain（ILR）費用

獲得 indefinite leave to remain（ILR）後，再居住滿12個月後可以申請 British citizenship（BC），並支付申請 British citizenship（BC）費用。

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

UPDATE 22/9/2020
Adult child born on or after 1 July 1997 (and their partner or child under the age of 18) who normally lives with you)

UPDATE 22/10/2020

The Hong Kong BN(O) Visa will be open for applications from 31 January 2021.

There will be no quota on numbers.

A five-year visa will cost £250 per person. Applicants will also be able to apply for a 30-month visa which will cost £180 per person.

由於 BNO VISA 於2021年1月起接受申請，BNO 國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請 Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求 LOTR 持有人及其家屬必須擁有全面醫療保險（full health insurance），直到 BNO VISA 生效及支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用後。

申請 LOTR 人仕毋須持有有效 BNO 護照，需照持有 BNO 國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的 BNO 國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的 BNO 護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准 LOTR 許可申請。

申請 LOTR 人仕亦須要提供有效證據證明持有 BNO 國籍人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

英國內政部亦在9月22日更新，BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女。

『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊

如果原本無要求咪無問題囉，但如果系統有要求你副署，但你特登唔交，咪用咗張人情卡囉！人情卡唔係無限㗎！人哋已經知道有班人特登唔交，衝擊佢保安程序，咪收緊晒囉！你明唔明有兩百萬人未續，嗰啲真正有需要，無法搵到人副署嘅點樣先！香港人唔好咁仆街自私好嘛？你如果正正係嗰啲仆街嘅話，唔該你盡力幫朋友副署補返條數佢！就算唔係，朋友都應該幫得就幫，唔好再有搏唔副署嘅心態延續落去！

嘩開副線喎！可能之後歸家post會變成主線，薪火post變咗副線。

話說本bno 已經續左就黎5年，仲有5年左右

如果持有效bno 續期個手續係咪同之前一樣？定有方便d 方法？

希魔巴真係好有心

等左三個月 終於🙏🏻

一樣用同一個system

洗唔洗又要副簽個d? 雖然我上本唔洗

你自己有續開點會要
除非lost／stolen就要countersign

你到期時先諗啦！5年後點知改成點？可能有apps呢！

屌系統話PRINTED&SENT 到而家仲未收到 有冇人都係咁 起碼過咗一個月

好似有D 進展

應該都要過幾年仲有好多人renew

有，多咗咁情況，超過一個月真係要聯絡hmpo睇睇咩事！

水費單唔係政府信用嚟做地址證明咩？

好詳細

聯絡咗 又係叫我等 可以點

同你等差唔多時間，但係幫親戚再整佢一個月唔洗就拎到

其他人鬧咗你，我費事再講。其實90日於系統上係無改，到期就當放棄，依家hmpo做法仍然係90日內要到，你有證據到咗，就會叫你轉paper form再行過但唔使俾錢！雖然呢度有cases過咗90日先話寄，我哋叫佢哋問咗hmpo先，不過無人上水報告，唔知咁樣可唔可以求情唔使俾多次錢！

你個情況，嗰位副署人唔可以同你簽！第一佢無工作無工作地址，點填？而且正正護照都未到手，你又就過90日，佢填唔到護照號碼點查證？你點解唔利用90日搵過另一位朋友？唔一定相熟，肯簽就係朋友啦！

你個問題應該問返hmpo，睇佢點處理就過或真係過咗90日而未寄抵嘅問題，記得問完上嚟報告返！另外你填定OS form都得喇，如果唔夠兩星期到90日，都真係填完入埋去文件一齊寄都得喇，不過近期新寄到，好多唔使入黑洞好耐，只要一doc received 就無問題！你一係準備後補副署，先將手頭文件寄咗去先，ups/FedEx 平啲都一樣咁快！另外特衰寄正本，睇吓有無機會認證到你個樣囉，補副署就預咗先㗎喇！

只有等！但你應該叫佢俾個說法你，咩原因成個月未到！

我琴日收到HMPO話passport is on its way，但我未收到courier既email/text message，因為我個delivery address要改。想問下係咪唔會即日有email/text message?定係我要打電話去問

等等等等等等

再唔係打畀DHL seek for options

真心?我以為已經寄緊返黎

我等左4個月

申請左幾個月重未收到新BNO

正常

嘅資料更新？
我正職今年忙到踢曬腳冇時間更新
有興趣請tg 聯絡diuneilomoon9pk

樓豬

想問下如果要補交副簽
係咪填返email入面份表 同補返副簽人passport
再寄返過去就得
洗唔洗寄返快遞？

早你幾日approve, 但未收到sms話寄

咁快

我從開始日日睇有無update 去到差啲唔記得申請緊

Eeee咁古怪 我都係今個星期先收到sms

7月頭申請
7月尾英國收到文件
今日終於收到bno
仲要supporting document同一日收埋

幾多日收到呀？ 係dhl send?

HMPO要經DX將passport送去DHL度
最少都要1-2個工作天

Thx Bro

好彩個名打錯都仲係香港名會見到既字,唔係份野又彈返轉頭

到咗香港先有短訊通知

點解要寄副署人資料頁先？英愛護照唔使喎！份副署表有無相？同埋因乜原因要補？之前又無揀other簽發機構？

佢話樣貌相差太大 要補返副簽
佢俾我份form 無相
Form 名 United Kingdom passport application

Paperform
記得寄實體相x2+其中一張背脊有countersign

洗唔洗寄副簽人成本既passport?
張相洗唔洗貼 見佢有正方格仔唔知洗唔洗貼
洗唔洗寄快遞 定一般掛號都得？

要唔要conutersigner嘅passport copy跟返general rules
自己睇doc

收到話要到副署，但係邊可以搵到form？入番個網完全搵唔到
Email又無

Your passport application is on hold because you need to ask someone to confirm your identity. This is known as getting a countersignature.

We've posted a form to you.

Your application will be kept on hold until you are able to send us your completed countersignature form.

Track your application at - reference

use this

我都係呀

想問補交副簽係要自己print 定 等佢寄黎 ?

一般掛號得返平郵！DHL 加急穩陣啲！

8月 processing 叫春

又要俾多次錢郵寄？email唔得？

我general enquiry問左, 佢話要我寄兩張一樣的physical photos過去 嘗試email比左張新的digital photo比佢, 未覆收唔收貨… 轉paper form已經好煩, 張相唔得又冇得o係online system upload更加煩...

你呢個case 係補副簽定點 ?

OS form要交實體相，點e-mail！

一轉咗paper form就無得返轉頭，一切人手處理！所以嗰啲搏大霧唔寄副署呀，聽人講唔揀other簽發呀，後果要自己承受返喇！

6月頭申請, 本來系統話唔洗副簽(簽發機構已揀others), 8月頭processing, 9月中話舊passport個樣同張相差太遠, 所以要以OS01 form補副簽.

其實你有無問張相點解唔合格？同埋張相點影？相舖影好少出事喎。

上郵局個網申請個MCN number
有信寄黎確認地址

睇doc啦！

我係英國人呀hi
多謝咁多位巴絲提供既資訊

張相有戴眼鏡, 用手機影的, 眼鏡有少少反光, 本來online system我都係用果張相, 系統good左, 叫補副簽的時候PE冇提話張相有問題, 咁我屋企有印相機同相紙就自己按passport photo個尺寸print返同一張相出黎寄過去了, 點知原來張相係唔合格的orz

唔該晒巴打 琴日send完email解釋
今日就同我講個application success

辛苦了

想問有冇人每一頁啲數字窿窿都發晒黃
個個都係咁定話得我一個咁核突

fish and chip 啲油漬

頁頁都發黃 點解會咁

呢d係laser係passport上射出黎
d點點係passport number
係防偽特徵嘅一種

係會燶左
特區護照都有

我望左一望特衰冇

副簽人僱主名+工作地址唔夠位寫 , 填咗出格外怕唔怕?

有得填多次咪PRINT多張填好D囉
無既話都要照交, 無野好擔心
記得用黑筆

有用黑筆
個名+地址太長,縮極都突
希望冇事啦

小弟我7月中send左document
7月24 hmpo簽收左到而家都未轉received
我send過email問
佢就比左張圖既回覆我
想問下有冇其他巴絲有類似情況

佢俾個呢條link我實際係有咩作用
因為見佢要收錢 我又唔知俾左錢佢幫唔幫到我
想問下呢到意見...我而家真係冇乜方向唔知點做...

如果你有睇doc 應該會睇到呢句
冇睇就請你出返去
如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

冇事 我都係咁 approve左

唔該晒巴打

Condom , 我都疊埋心水讀nursing 了

有冇人知英國話寄bno黎香港大約用幾日？

請教下, 有無人知 Normally live in Hong Kong 個要求係咩?

土生土長香港人, 如果只係近兩年去左外國留學/做野 (用工作/學生簽證, 無當地居留權), 出年年頭先返香港, 算唔算Normally live in Hong Kong?

哇3星期搞掂

就係你地啲人成日搏幪攪衰哂

用twitter pm HMPO問

常事

新黑洞進入確認

岩岩轉being progressed..預1個月後再check下

出完細節有無出現另一個高峰

放樓嘅高峰

可以過到英國先續

激光打出黎 大火左

巴打我都係咁 姐係咩事 正常？

嚇死 sms都收到 過左日期影都無

睇黎又不知要等到何年何日

依家都唔肯續既一係留係香港唔好續
一係直接去到英國續算啦

等received 約30日
等approved 大概60日
等send 返黎又大概25-45日
除非你好彩派左去新分流

請問有無巴打近排收到bno
但未收返寄出去嘅文件？
大約需時幾耐先會寄出？

睇漏眼
Thanks

最近BNO post 有咩變化？

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。有人話自己極毒，但竟然搵到個打機朋友肯簽！呢個真係估唔到但好勵志嘅報告，希望各位毒宅巴絲唔好驚怕，走去個舒適區，開創人生！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

有冇人試過唔係approve 係reject 呀
Processing 已接近三個月 驚唔批

你曾經持有bno就一定續到！驚乜呢，除非你嗰本唔係bno！

咁快手有交副簽？

有交呀

[19才子] BNO護照可以行李寄艙、收藏在內褲或胸圍下過境

近期來講唔算特別快了

之前有啲9月申請10月頭approved

我係上兩個星期收到document 唔知幾時approve

6月等到依家收到新 bno

但supporting doc 冇聲氣

收到新 bno過咗一個星期就問HMPO喇

請問如果轉左Passport printed and sent
大概要幾耐先收到?
同埋會唔會update個tracking number比我?

9月就等下啦
大把7/8月嘅都未有聲氣

睇置項

8月7日 process 前日approve咗了

收到sms叫我簽名成個星期都未收到bno

叫你簽名果個SMS係一寄出就send

想問下
我係OS 01份form寫錯左爸媽個結婚日子
係咪照可以塗左佢改返 之後簽返名就得？

有冇其他巴打咁耐都未approved?
我需唔需要email佢哋？

文件絕對唔可以用塗改液

612就黎冇錢啦

或者自己 download 張 form 再印過。

想問下補交副簽張相背面要寫咩
同埋可唔可以只係交副簽果part 唔寫os form

section10左手面咪有guidence囉

我屋企人份10月16日香港郵政局話已經送到去。但宜家都未收到email話收到。但我阿媽個份同一日送到，但一早已收到email

Btw岩岩打左去HM passport office，屌d英文好撚難明d accent 重到聽唔明九家有冇依個問題

*大家*先岩

咩意思

#1睇google doc

點解會有咁多負評

Twitter dm問下

OS paper form 有無sample教點填
驚填錯又彈返轉頭

唔該巴打

1星期being processed
19號DHL 去HMPO

我一向有兩負坐底！

有咩會填錯？份form係盡填，唔知就留空，就算錯咗咪填過囉，有乜好驚？有登記過bno唔會續唔到喎，放心啦！

我同你一樣, twitter問過佢咁覆我
"Hi, once the international delivery team receives your passport they will either contact you directly for further information or make amendments and get your passport re delivered. "
應該都係要等

睇個回覆，似乎答到唔想答。

俾佢reject左，要我填返countersign文件再寄返比佢，bno 可唔可以countersign？要再寄咪有排等

又一個唔睇doc

有排等咪唔好續囉

睇置頂doc唔該
睇完全份 Q&A都解答唔到先問問題

我就9月4到現架都未轉

想問佢話查過係97年前冇擁有過bno，但唔confrim有冇bno身份，可以點做

睇doc 先
置頂有教

問過係冇，可以點

問邊個先
人嘅記憶喺好脆弱
doc入面有self checking method

hmpo ,身份證大法

咁冇啦
身份證大法唔中嘅話即係連included child都唔係

身分證大法要中晒三項喎，你係咪先？

只係話check到冇揸過bno，唔肯定有冇呢個身份

冇曾經揸過BNO=冇BNO身份
講完

等左4個月終於收到

巴打寄去邊度？
Durham?

我同你個進度都係咁上下

你無切實答我有冇中晒三項！

由於有啲included child係sar唔到嘅！佢哋係報失，攞到ref no先至去申請，基本上都係成功嘅！呢度有cases中晒大法三項，但sar話無，報lost有ref no，照課金係成功嘅！不過總有人唔明咩叫中晒三項，有啲覺得97前出世就叫中晒，結果咪一世揸特衰囉！

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

想問有冇人用過LHK Express ?
見佢黃店同都算平想試下

追吓po
有人用過

BNO visa dependent 係咪只可以
BN(O) passport
HKSAR passport
EEA nationals

9月頭being processed但入唔到特快隊 lm

Thx
我都係覺得無可能係咁嚴謹 係有個同事同我講話係

睇嚟真係要加埋：
三大要求，缺一不可！

成三個半月...
點解仲proceed緊
BNO God
好唔好send email問下

YOU LIKE LA

再拜下先

有一樣嘢可以答咗你先，領事館幫唔到你，唔好哂時間

之前無check網上system?應該會出on hold之類status

有

唔洗諗太多，直接講直接問就得

8月26日 Application being processed
然後再冇update, 請問正常嗎?

等吓喇

嘩...60 working days

寄左咁多日 點知會唔會寄錯地方

佢可以直接帶你過英國

如果可以重新申請
合資格都唔會得290萬咁少啦
咁計即係有400萬人97後先黎香港

可以入呢條link輸入PEX後面嗰串數字做ref no. check返去到邊度

呢啲人真係無撚腦
見人走去申請（續）就以為自己都有份
290萬人合資格都唔關佢事啦佢又唔係香港出世又無BNO

冇資料😞

你的申請可能要三個月以上（MORE THAN THREE MONTHS）的處理時間

想問一問；

一開頭online 申請個陣佢唔需要我副署，所以直接將所有野寄過去英國

但到佢地收到文件後，再send email 叫我做副署，比左張form 我（有埋我近照係form上面）

想問一問呢個情況我可唔可以email reply 再send form 比佢地就得？定都係要寄張實體form 過去？

唔該曬！

原則上係要寄

最後安排以email上面寫嘅嘢作準

Thank you! 佢email 上淨係叫我”return to us” 都唔知洗唔洗再寄定email 就okay

覆EMAIL問

DHL早日SMS今日收件
之後打去Hotline問下
Hotline話份件資料唔齊
彈返比HMPO
有沒人有同樣經驗

7月27日 Application being processed
然後再冇update, 請問正常嗎?

打清楚日期個range

謝謝見到了仲係倫敦
但得一件件 唔係分開2件？

10.29 匯率....

信用咭食charge嘛
用萬國寶通個global wallet啦

我19/10申請 計番港幣1088

STATEMENT OF CHANGES IN IMMIGRATION RULES

第478頁 Appendix HK Bno visa

BN(O) Visa並不接受 serious crime 的 BNO 持有人申請
不過並不需要申請無犯罪紀錄證明

如閣下想獲得更多英國工作及居住資訊，請搜尋 英倫扮工室 POST。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月31日起接受申請
2）可以在英國境內申請
3 ) 沒有簽證數量限額
4）簽證期：30個月簽證，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
5 ) 一次性5年期簽證收費每人£250，可續期30個月簽証收費每人£180
6）可以工作或讀書，但不可以申請 Public Fund ( social welfare benefits )
7）居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有 BNO 國籍 （毋須持有有效 BNO 護照，有效的 BNO 護照能加快審批程序，BNO 護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港，證明包括：稅單、公司信等
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）持有六個月內認可肺結核健康證明（可在香港或英國檢查）
香港認可檢查中心列表：

6）支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用
成人費用：
30個月簽證：£1,560
5年期簽證：£3,120

18歲以下未成年子女費用：
30個月簽證：£1,175
5年期簽證：£2,350

若 BNO VISA 申請人，即持有 BNO 國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴 BNO VISA 申請人

居留權與國籍 Settlement and citizenship

居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），如果持有其他英國簽證並於英國居留，例如 general work ( Tier 2 ) 簽證，已居留年期可以計算入 BNO VISA 居住期5年內。

符合以下所有條件，並居住滿5年，方可申請 indefinite leave to remain（ILR）：

1 ) 符合英語能力要求，只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教方可豁免。英國以外大學學位可於 UK NARIC 確認其學位學歷同英文程度符合英語能力要求
2 ) 在 life in the uk test 合格
3 ) BNO VISA 居住期5年內任何 365 日內都唔可以有超過 180 日離開英國本土，否則由頭計算年期
4 ) 支付申請 indefinite leave to remain（ILR）費用

獲得 indefinite leave to remain（ILR）後，再居住滿12個月後可以申請 British citizenship（BC），並支付申請 British citizenship（BC）費用。

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

UPDATE 22/9/2020
Adult child born on or after 1 July 1997 (and their partner or child under the age of 18) who normally lives with you)

UPDATE 22/10/2020

The Hong Kong BN(O) Visa will be open for applications from 31 January 2021.

There will be no quota on numbers.

A five-year visa will cost £250 per person. Applicants will also be able to apply for a 30-month visa which will cost £180 per person.

由於 BNO VISA 於2021年1月起接受申請，BNO 國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請 Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求 LOTR 持有人及其家屬必須擁有全面醫療保險（full health insurance），直到 BNO VISA 生效及支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用後。

申請 LOTR 人仕毋須持有有效 BNO 護照，需照持有 BNO 國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的 BNO 國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的 BNO 護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准 LOTR 許可申請。

申請 LOTR 人仕亦須要提供有效證據證明持有 BNO 國籍人仕及其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

英國內政部亦在9月22日更新，BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女。

香港有幾大呀，印出嚟快快手攪掂佢啦！

我本身都諗住寄e-express
但郵局同我講都起碼一個月先到
叫我用EMS 但都要2星期 成$260
最後都係簡左LHK express 希望快d到啦

6 7 月應該有成堆人,多到hmpo做唔切
我覺得9月開始寄過去既人應該去咗第二個快d既部門
我24寄 26到uk 今日28佢就話received,睇返7月果d都要成個月先received
應該再過兩日就being processed11月中就approve

LHK一樣要等機位上機，同埋英國係皇家郵政派，所以用佢唔好預佢有大型速遞咁快就得喇！呢度報告返嚟，無失敗，不過平均一星期先到囉。

咪再做壞規矩
英國護照持有人唔洗俾passport影印本
你係應該email同佢講清楚

朋友果陣唔知，就費事我比果邊拖咁耐
就直接交資料覆咗email

想問下我本bno唔見左，想續番，用左網上報失，冇耐send左個email嚟叫我打電話去同佢傾，我英文唔係咁好

有冇其他方法可以唔駛咁烦可以續番？(有人話填張ls01表格連埋文件寄過去就得)

屋企人一星期之前已經收到DHL寄來本BNO
岩岩又收到另一個DHL SMS話過兩日有件派
有無人知發生咩事

你寄去啲資料

BNO COMPLETED PROCESS準備寄番黎香港 兩個DHL TRACKING NUMBER都RETURNED TO SHIPPER

有冇人都係咁?可以點做

又一個冇睇頂置

煩撚到 成個po既問題都係重複又重複

8月20就processed到而家都未有聲氣會唔會有咩問題

幾十萬人黑洞中！有咩好驚？曾經登記就一定續到！

同你一樣十月頭交哂嘢，仲坐緊艇。。。

8月中being process終於printed and sent

收到sms 再講

收埋啦 同埋dhl tracking

同一日收到
我printed and sent左3日都未收到dhl tracking

想問下巴打之後要求你交副簽果次係email番去定要郵寄番去？

過左一日

條隊就到你架啦

唔會，因為我8月10就processed仲等緊

8月7仲等緊

826 process 我都係返出去等

等到12月變聖誕禮物

話口未完就approve左

8月17 process 希望聖誕前收到

巴打 你嗰時係寄去邊個Centre?

都係Liverpool呀
仲要係用郵局e-express寄

我想問係唔係分兩次寄黎？我宜家淨係收到自己既申請文件 未收到新passport

睇doc or 收負皮

笑咗我禁一下f5見到你多左個負皮,然後佢自己多左個正皮

屌你我八月二呀仲未有消息呀

咁痴線

挪威新護照

佢地做野都幾求其

8月18終於走出PROCESS黑洞

同男朋友一齊apply一齊寄文件
10月20都一齊轉做printed and sent
我已經收齊新舊passport
但男朋友就仲未有任何dhl通知

咁到底係咩原因

入面chips同個面嘅資料唔match掛

佢話收咪收

就咁睇HMPO嗰邊做錯事
所以chur人拎返本證

18號已經收到話print and sent, 到依家都未收到。
琴日打佐俾DHl ，話暫時未有我本野既record

申請左由7月21 being process 到依加都未有消息

8月21唔知去咗邊個時空

唔係點 依家好似香港人求佢地咁

老婆同佢老豆老母7月頭一齊寄
一齊8月尾process
但得佢老母approved

可能認錯另一個人，被人取消咗都唔定！印象中之前有一個之後收返護照嘅報告，唔知係咪上面嘅巴打。

另外舊年有曾經大批扣起唔派事件，話印錯！不過之後就真正少好多中bc大獎情況！

睇置頂啦

負皮人士

我早排有起度問我朋友呢隻case
但佢收返黎果本不是 bc, 係 bno 黎

所以唔知衰乜

有冇人寄左特區護照過去，跟住佢寄bno返黎無還俾你？

唔係gua~

唔睇doc代價可能就係一換一

收到Printed and Sent通知
前後攪咗4個月

但DHL話件快件過唔到英國安檢，所以退返俾HMPO

請問有冇巴絲打遇過咁嘅情況...？

睇咗doc未？

要郵寄架，佢到收到後一星期已經printed and sent, 岩岩今日就收到BNO了

我前幾日仲email左番去添咁我聽日去寄埋先，唔該晒

講咗五年終於發行

試過英國飛挪威，全機一係鮮紅色一酒紅色（我係其中之一），係得呢兩個國家個個隻手都拎住本護照
其他歐盟國家大把人用公民證，唔洗渣住本嘢

電郵返去係最快，PE 返工一見到就會批！最緊要電郵地址啱！

批完幾耐會有

SMS幾時有

請問你收到要求副簽，張form佢郵寄比你？定email比你？我等左好耐，email又無，郵寄又收唔到…

而家申請未必趕得切一月底BNO visa出黎前攞到

問hmpo啦！Twitter DM快啲。

問過hmpo幾次了，幾次都答我技術問題，遲d會比我。前後問左差唔多有一個月，而家都仲未收到

真係要走，依家就走啦！既然唔急走，就唔使趕31/1/2021，睇定啲cases分享，到時再諗吓點安排，反正要走係長期，都唔急在一時。不過依家又真係黑洞太耐嘅！

我係email 比我， 簽完scan 番email 比佢就得

用呢張blank form，填返自己資料都ok?

請問email去邊度？有無指定收件人？

你問HMPO喇

得

佢email 入會有張form架

佢send 比你個email 有講明比邊個

唔好填blank form啦，因為佢email個張form會有晒你資料同相，佢會有埋個地址比你寄返去

實得㗎，唔係你又問吓hmpo呢張得唔得？不過呢張要交相兩張，相後要副署，一定要寄咁囉！記得問攞專用地址，唔係又入黑洞！

佢似乎技術問題出唔到有相嗰張，等到梗係用返嗰張啦！

咦 好核突

主要係佢申請時可能要打護照號碼
想有返本BNO喺手申請
我唔係即時會走
希望到果面疫情好啲先
暫時用asiamiles換左張單程倫敦機票明年8月出發
但會睇返佢個visa第一次要入境嘅有效期
如果批左之後一年有效嘅話我會二月初即刻申請先

我收到HMPO比份form我填果個email就係寫"If our letter to you is requesting scanned/emailed documentation or information , this may be sent to us by replying to this email"

我填完就scan左覆番佢email了，不過有啲怕email番去唔得，要再寄番去

啱啱收到個email問我要加做48頁定做一般既passport 咁我照覆佢email 話做一般ok

跟住收到呢個email (唔太sure佢係收到我話一般ok既passport 定要打佢比我個電話佢地）

同埋Application moved to paper form 又咩玩法? 又要再等啊

無嘢好怕，除非搏過大霧！

你睇清楚封autoreply入面寫乜嘢先啦

姐係要打電話?

2020年 竟然仲有人唔知咩野係autoreply

30/7 Documents received到呢家毫無聲氣

Twitter DM 問下啦

請問我尋晚打左電話去留低名同出生日期(佢冇叫我留身份证), 咁我要幾耐先收另一封email?[url][url]
[/url][/url]

又一個大陸閪

唔好意思冇為意用手機打錯左

咩情況呢

係咪要等另外一封取消舊bno既email先可以繼續網上申請bno?

你肯定係BNO

唔明？

你肯你本舊英國護照係BNO

sure

唔洗等
填資料
比錢

有無巴打試過比咗ID copy佢都叫你再比, 無申請過特區又叫你比個copy佢

話你有比HKPIC COPY
HMPO公務員覺得香港人都有特區護照

唉...好煩. 雖然唔會申請唔到同而家都無得飛, 但成日咁樣等等等真係煩死

挪威11月都出身份證，好似得返冰島、丹麥無身份證
21年入英國都要護照，唔知仲用唔用得smart gate

想問hmpo approved 仲printed 咗
寄出返香港當日dhl又退件
睇doc就話咩都唔駛做繼續等就得
想問通常等幾耐？

因為都幾耐下，駛唔駛聯絡hmpo?

普通人紅色

想問下尋日收到hmpo email話寄出左，會唔會收到dhl既email or sms有個tracking number? 定係會臨派件先收到電話？
因為想改去service centre自取

okay

有冇人遲得過我

print n sent 後,
幾時會有sms

隻色真係好靚

但我有朋友呢排收到佢話好似冇收到sms 所以驚佢改左

佢都話sent咗好多日 表示仲未收到dhl sms

有關BNO寄回香港問題

#24 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

得閒J下post
有條lin可以check
不過而家d消息追唔上改變

我又再收到封"we need to speak to you about your lost passport"既email, 咁係咪要打多次電話去？

比左錢

寄文件

照寄資料？

唔駛等佢封confirm canceled old bno email?

你既然肯定自己唔見嘅係bno，就唔需要質疑太多！hmpo 都係叫真正持有人唔使等就照申請，你都俾晒錢，仲擔心啲乜？等ref no係俾班唔sure有無，但中晒身份證大法嘅人用嘅！

我全家個passport no.都唔同左
之前果個係咪正常？

你去renew廁所板都會passport no唔同咗啦
你估係信用咭畀過張新你嗰16位數依然一樣咩

明白

朋友隻 case 試過好遲先寄
都有俾人問有冇特衰護照
估佢地係係咁咦 follow up 下費事隻 case 做乜好耐冇郁
答返冇就ok了(佢真係冇特衰護照的)

Lost case

最近大家用咩寄？
都係DHL/Fedex?

唔好用HK POST就得

最新續期資訊

DHL DELIVERY SERVICES ON BEHALF OF HER MAJESTY’S PASSPORT OFFICE
Link:

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未轉 being processed 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

我哋呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

dhl

寄都未寄就準備課過金啦

無寄過
咁re apply係咪都要等佢封信？

倫敦就快封城 咁咪要delay批核

等通知

身份證大法未衰過喎，有中曬？

當你身分證大法中晒
咁一係佢本身BNO係included child
無自己嘅passport
同時當時出境係早過申請BNO時間
所以用bdtc

都話check咗，中晒

中曬就好大機會係included child
report lost之後再講

會
如果當年係揀申請bdtc 一樣照畀
但身份證大法應該排除咗呢個可能性
除非當時屎忽痕又申請埋身份證

唔好太信印象嘅嘢
手頭上已肯定嘅係
1）身分證大法全中
2）SAR自己無record

如果細佬身分證簽發日期同家姐一樣
都可能證明到佢係有申請掛
SAR父母睇吓係咪included child

唔怕跌一千幾百就畀錢搞啦，真心個SAR有啲鳩鳩流喎

有冇SAR老豆老母？

唔係話咩查完無記錄啊你中國籍啊你可以用SAR啊個份官方回覆都唔好close file

係咪要打去問問

17號話寄出 但到而家都未收到DHL sms
用application no.係DHL 又track唔到 係咪唔正常？

SAR父母其實又係浪費時間，即刻報lost等ref no好過啦！

SAR同報lost係兩件事嚟！你混淆咗兩樣嘢會令件事更加複雜！

有無報lost先？結果點講先？sar搵唔到有並唔代表唔係bno！印象嘅嘢佢咁細個唔可以作準，反而問佢父母，有無搵到佢哋當年嘅bno，內有無佢名仲好！最後一件事，大法要中晒三項，缺一不可！

因為個post主話報lost無record
先諗係咪要SAR老豆老母

你咁講又唔清楚佢係SAR自己定報lost
之後話no record

SAR父母無提有無included child 係有咁情況，所以先叫佢直接報lost，不過睇返後尾佢都做晒，咁sar父母就要小心跟進，因為hmpo sar team，唔同lost team，lost team真係搵舊料，分分鐘係搵返舊申請表同資料，sar呢？表面資料就算。

同你同一日being processed

幾時先走得出黑洞

8月7都未有

好鬼慢

而家lockdown again 會再慢dd
冇計啦
要俾d 耐性

你可以Email 問佢 ，等佢寄信大嘅一個月寄到過黎

8月13 processed 之後再無收到任何update

FEDEX 係咪已經折左？ 新ac了

除咗出世紙寄正本其他全部副本嚟

Included child 就寄自己正本出世紙，其他人無必要寄正本，因為甚少要補。

有冇人分享下自己個CASE 大約用左幾耐?

朋友有舊BNO 搵同一個人副簽 早我約二三星期寄
差唔多一個月之後已經收到新既BNO

我搵唔番舊個本BNO 10-Aug 收倒E MAIL PROCESSING
到而家個STATUS 都冇轉過

我男朋友個本要副簽，8月頭being processed到上星期Hmpo 先聯絡副簽人，但一同副簽人confirm完第二日就approved

6月尾申請，7月頭寄去英國，8月尾收到bno

thx

比大家參考下，小弟用Fedex寄，全寄副本證明

yes

網上account價
差不多

UPS可以再平多dd，唔洗$200又快d

你算快

UPS 都係網上開ACCOUNT 上門收？

yes

派之前係咪會sms 你

未追哂post，留個名先
8月SAR問咗auto reply話唔會答bno後到宜家，係咪追都冇用
身份証大法差first establish遲咗幾個月，父母有bno不過未renew

中唔晒三項？危！

踏正97年出世

你首次簽發日期遲幾個月？係咪1997年6月30日或之前出世？出世紙有無established？

問返HMPO

5月尾申請 6月頭寄 7月尾先轉being processed
9月頭approve 9月中收到

有冇人上網副簽唔得？要再寄去

上網再搵人簽得唔得？

Please use the postal address at the bottom of this email to return your countersignature form. You must add your name and reference number on the outside of the envelope.

副署人一直住英國

7月個陣emall問hmpo有冇資格申請bno,
佢淨係話no record of any passport,
自查身份證大法，我係中晒，
咁可摸耳當第1次申請？

都算係

完

咩國籍
點叫都算係

間中返香港算唔算？

合乎以下所有條件先可以上網副簽

1. 佢住係英國
2. 佢最新一本英國護照要喺英國國內申請

好 唔該

有established
5月岀世6月拎岀世紙9月先首次簽發

無了

你生生世世都係中國人

搵個BNO/BC/外國國籍嘅人同你結婚
或者叫父母（如果佢地有BNO）帶你去英國

咁都叫中晒？努力爭取平權把啦！

有機會，你父母有無印象當年同你去過金鐘搞過bno？

中唔中曬都唔識分嘅人
唔該自自動動返去由幼稚園開始讀多次

Report loss等ref no，有ref no就課金去馬！

前提係你1997出世，1996或之前應該無機會

佢可能係97年5月出世

續領分享！

歷時剛好5個月，過程都好轉折同複雜
因為本舊BNO太細個時候申請，除了需要搵人副簽外
仲要父母出生證明，結婚證明等等！
咁就煩了，老母係印尼出世，老豆係大陸出世，仲要佢地離埋婚。
先講老母，佢得張印尼出世紙，全張都係印尼文
最後搵翻譯公司整份official翻譯文件，有埋張公司證明。
呢到要又要比多1000蚊(成份正本寄埋去BNO Office)
再到老豆，佢響大陸出世，出世紙唔見埋。
好彩佢老母即係我嫲嫲響律師樓幫佢整咗張出生證明，
因為太殘又唔敢成份正本寄過去(彩色影印寄比BNO Office)
以上步驟都要寫返封信解釋邊樣打邊樣就得，都係跟呢個POST封信的格式去做。

時序如下(自己ON9大頭蝦唔記得寄埋本舊BNO過去)
8月中收到BNO Office email 叫補記舊BNO比佢(所以記得留意email)
第二日即刻寄返比佢地，(但唔記得覆返佢Email)

8月尾佢再Send多個email話再唔覆佢就當取消申請嚇撚死
(所以記得記得記得留意email同覆email)

9月尾再收到BNO Office email，話收到舊果本，但另外叫我寄埋另一本比佢(有提供埋Passport no.)但我成世人得一本BNO，所以直接覆佢舊果本係唯一一本，再問埋佢有無further action要做。
再等到10月中收到BNO office email，話我個申請Approved！
(所以覺得對上一個Email係試下我，又或者佢地資料出錯)

收到BNO 27 October 2020
Passport printed and sent 20 October 2020
Application approved 16 October 2020
Application being processed on 29 June 2020
Documents received on 29 June 2020
Use paper form to confirm identity on 28 May 2020
Ask someone to confirm your identity on 28 May 2020
Application submitted on 28 May 2020

佢呢個borderline case
有機會遲過06-97都有BNO

而家佢send 左張form 叫我再搵人副簽，係唔係唔可以email scan 返比佢？

佢有冇比埋個回郵地址你？

怕咪問返佢email得唔得
唔得咪速遞寄過去

只差一步就批出
唔好懶

回郵去Examining Team? 我搵封email 又冇講明寄邊

Her Majesty’s Passport Office
Southport Passport Examining Team
Smedley Hydro
Trafalgar Road
Southport

想email問,但佢講明唔好係度覆
Please note that this email address must not be used for general enquiries.

佢比你個email應該係講明邊team之類

佢有冇比埋個ref number你？沿用舊ref？

suppose有晒ref，你寄正本副簽form過去就一定無問題

你問返你個case，根本就唔係general enquiries la

過咗期10年內，唔使副簽

收到新BNO了

BNO bb 巧cute cute

完全冇哂消息

processing已2個月了

8月17 processing

2個月時間就催催催

之前係3個月

你照覆佢睇佢點講先，呢度好多人照覆係會有PE 返嚟覆嘅！唔得再Twitter DM問可唔可以電郵返去，只要副署表係有相嘅，一般接受可以電郵返去！

25/8 processed
3/11 approved

又去另一個黑洞

approved都黑洞

Signed your passport 後
幾耐收到

等收都可能好耐

收件黑洞

同你一樣

Approved 咗正路一星期收到

824 processing 冇聲氣

想問DHL deliver之前係咪會有sms

呢兩張圖令人為之一振
成日諗點解唔一結婚就生我，呀媽又話冇特別遲去申請身分證
雖然都係要嚟打底

計劃下先，咁應該push家母做renewal先

20號sent到而家表示....

其實報失好似交少好多文件
要咩父母出世紙都幾煩

8月3 procesa仲等緊

宜加SAR大法仲有冇用？
Send左email 過去 之後有auto reply
其中一段話
For enquires regarding eligibility for a BNO passport please use the following link as the Disclosure team are unable to advise and will not respond to your enquiry.

識唔識英文

佢點答你？畀封信話你曾經係BDTC之類？

有咩問題？SAR不嬲都唔係答你有無呢個身份有無資格拎呢本護照架啦

+1

頭post doc唔睇
英文又唔撚識
仲想事頭婆照你 會唔會諗撚多咗

想問下email send份副簽表返去之後，大約要等幾耐先會轉status？我叫幫我副簽個fd直接send去個職員個email，有啲驚會唔會入咗spam box之類。

11月16號print&sent，依家都仲未收到

10月16號

入pex後面串number有冇track到o係邊？

一星期收齊曬啲文件同本野 真快手

依家一律當續證，無需要交父母文件，唔使扮報失啦！而且人哋唔夠嘢做？報失都成個月起碼，仲要搵返晒舊料出嚟，咪阻住真正要報失嘅手足啦！

驚你飛過去交實體吖嘛

係咪ON9... 隔左兩個星期, DHL 再次第二次退回比發件人

絲打? pm me

me有

三次都試過.......

其實係咪如果知道included child跟邊本bno就可以直接用返果本bno既Lost ref去做新申請拆返開🤔

唔係，included child = first British passport case ，你從來無自己一本何來lost?

有無人試過同屋企人一齊apply 然後寄返黎嘅BNO會放埋同一份DHL件

有條友咁樣教

你信出面定DOC呢

得罪講句, 47 位訂閱者, VIEW數1000都冇

睇完都FC下啦

咁咪即係佢教錯囉

網上申請條問題係Have 「you」 had a UK passport before, 咁嗰本包括你個名嘅護照都唔係你嘅咁點會係yes。

程序上你報完失職員要註銷你本護照，但係你從來都無自己一本護照，咁佢要註銷啲咩？諗多兩諗都知有問題啦，最後咪佢白搞一輪又哂你時間，預着啲唔熟手嘅職員就到時唔好問點解有人遲黎先上岸，原來最後自己發覺係揀錯option 背後玩咗啲職員一大輪，咁係自己攞黎。

明解

Not found,係咪已經寄失佐

2個日期要校啱
填number唔要空格唔要pex

Aug 13 收到的件，今日終於收到approved email，近3個月

8月14 received doc
今日status終於轉approved 無交副簽都批到

好感動......終於出黑洞

不過其實係咪又踏入另一個黑洞呢

校啱哂都not found, 前幾日係webchat 問過都仲未覆，係咪要打電話去問

等下啦 佢地而家都唔知駛唔駛返工

『薪火post』BNO 續期資訊(106) 睇頂置 –– 抵壘政策 之 照咗肺未